# baseURI: http://archimate.politie.nl/skos2archimate/converter
# imports: http://spinrdf.org/spin
# imports: http://taxonomy.politie.nl/
# imports: http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/
# imports: http://www.topbraid.org/2007/05/composite.owl
# imports: http://www.w3.org/XML/1998/namespace
# prefix: converter

@prefix converter: <http://archimate.politie.nl/skos2archimate/converter#> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix s2a: <http://archimate.politie.nl/skos2archimate#> .
@prefix sh: <http://www.w3.org/ns/shacl#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix sp: <http://spinrdf.org/sp#> .
@prefix spin: <http://spinrdf.org/spin#> .
@prefix sxml: <http://topbraid.org/sxml#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix xsi: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance#> .

<http://archimate.politie.nl/skos2archimate/converter>
  a owl:Ontology ;
  owl:imports <http://spinrdf.org/spin> ;
  owl:imports <http://taxonomy.politie.nl/> ;
  owl:imports <http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/> ;
  owl:imports <http://www.topbraid.org/2007/05/composite.owl> ;
  owl:imports <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> ;
.
converter:TheDocument
  a sxml:Document ;
  sxml:root converter:model ;
  rdfs:label "The document" ;
.
converter:mapping
  a spin:ConstructTemplate ;
  spin:body [
      a sp:Construct ;
      sp:templates (
          [
            sp:object sxml:Document ;
            sp:predicate rdf:type ;
            sp:subject converter:document ;
          ]
          [
            sp:object converter:model ;
            sp:predicate sxml:root ;
            sp:subject converter:document ;
          ]
          [
            sp:object <http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/Model> ;
            sp:predicate rdf:type ;
            sp:subject converter:model ;
          ]
          [
            sp:object "http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/" ;
            sp:predicate xsi:schemaLocation ;
            sp:subject converter:model ;
          ]
          [
            sp:object <http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/nameRef> ;
            sp:predicate rdf:type ;
            sp:subject converter:model-name ;
          ]
          [
            sp:object "informatieobjectenmodel" ;
            sp:predicate <http://www.linkedmodel.org/schema/dtype#value> ;
            sp:subject converter:model-name ;
          ]
          [
            sp:object converter:model-name ;
            sp:predicate <http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/nameRef> ;
            sp:subject converter:model ;
          ]
          [
            sp:object "id-f9013866-8b94-44a1-a570-7b14982366a0" ;
            sp:predicate <http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/identifier> ;
            sp:subject converter:model ;
          ]
          [
            sp:object <http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/ElementsType> ;
            sp:predicate rdf:type ;
            sp:subject converter:elements ;
          ]
          [
            sp:object converter:elements ;
            sp:predicate <http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/elementsRef> ;
            sp:subject converter:model ;
          ]
          [
            sp:object <http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/BusinessObject> ;
            sp:predicate rdf:type ;
            sp:subject [
                sp:varName "businessObject" ;
              ] ;
          ]
          [
            sp:object [
                sp:varName "businessObject" ;
              ] ;
            sp:predicate <http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/elementRef> ;
            sp:subject converter:elements ;
          ]
          [
            sp:object [
                sp:varName "name" ;
              ] ;
            sp:predicate <http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/nameRef> ;
            sp:subject [
                sp:varName "businessObject" ;
              ] ;
          ]
          [
            sp:object [
                sp:varName "definition" ;
              ] ;
            sp:predicate <http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/documentationRef> ;
            sp:subject [
                sp:varName "businessObject" ;
              ] ;
          ]
          [
            sp:object [
                sp:varName "cname" ;
              ] ;
            sp:predicate <http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/identifier> ;
            sp:subject [
                sp:varName "businessObject" ;
              ] ;
          ]
          [
            sp:object "BusinessObject" ;
            sp:predicate xsi:type ;
            sp:subject [
                sp:varName "businessObject" ;
              ] ;
          ]
          [
            sp:object <http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/nameRef> ;
            sp:predicate rdf:type ;
            sp:subject [
                sp:varName "name" ;
              ] ;
          ]
          [
            sp:object [
                sp:varName "labelSpecialisatie" ;
              ] ;
            sp:predicate <http://www.linkedmodel.org/schema/dtype#value> ;
            sp:subject [
                sp:varName "name" ;
              ] ;
          ]
          [
            sp:object "1"^^xsd:int ;
            sp:predicate <http://www.topbraid.org/2007/05/composite.owl#index> ;
            sp:subject [
                sp:varName "name" ;
              ] ;
          ]
          [
            sp:object <http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/documentationRef> ;
            sp:predicate rdf:type ;
            sp:subject [
                sp:varName "definition" ;
              ] ;
          ]
          [
            sp:object [
                sp:varName "definitionText" ;
              ] ;
            sp:predicate <http://www.linkedmodel.org/schema/dtype#value> ;
            sp:subject [
                sp:varName "definition" ;
              ] ;
          ]
          [
            sp:object "2"^^xsd:int ;
            sp:predicate <http://www.topbraid.org/2007/05/composite.owl#index> ;
            sp:subject [
                sp:varName "definition" ;
              ] ;
          ]
        ) ;
      sp:where (
          [
            sp:object [
                sp:varName "any" ;
              ] ;
            sp:predicate skos:prefLabel ;
            sp:subject spin:_this ;
          ]
          [
            sp:object spin:_this ;
            sp:predicate skos:broader ;
            sp:subject [
                sp:varName "specialisatie" ;
              ] ;
          ]
          [
            a sp:NotExists ;
            sp:elements (
                [
                  sp:object <http://definities.politie.nl/im/id/begrip/Relatie> ;
                  sp:predicate skos:broader ;
                  sp:subject [
                      sp:varName "specialisatie" ;
                    ] ;
                ]
              ) ;
          ]
          [
            sp:object [
                sp:varName "labelSpecialisatie" ;
              ] ;
            sp:predicate skos:prefLabel ;
            sp:subject [
                sp:varName "specialisatie" ;
              ] ;
          ]
          [
            a sp:Optional ;
            sp:elements (
                [
                  sp:object [
                      sp:varName "definitionText" ;
                    ] ;
                  sp:predicate skos:definition ;
                  sp:subject [
                      sp:varName "specialisatie" ;
                    ] ;
                ]
              ) ;
          ]
          [
            a sp:Bind ;
            sp:expression [
                a sp:encode_for_uri ;
                sp:arg1 [
                    sp:varName "labelSpecialisatie" ;
                  ] ;
              ] ;
            sp:variable [
                sp:varName "id" ;
              ] ;
          ]
          [
            a sp:Bind ;
            sp:expression [
                a sp:concat ;
                sp:arg1 "id-" ;
                sp:arg2 [
                    a sp:str ;
                    sp:arg1 [
                        a sp:floor ;
                        sp:arg1 [
                            a sp:mul ;
                            sp:arg1 [
                                a sp:rand ;
                              ] ;
                            sp:arg2 100000 ;
                          ] ;
                      ] ;
                  ] ;
              ] ;
            sp:variable [
                sp:varName "cname" ;
              ] ;
          ]
          [
            a sp:Bind ;
            sp:expression [
                a sp:iri ;
                sp:arg1 [
                    a sp:concat ;
                    sp:arg1 "http://archimate.politie.nl/naam/" ;
                    sp:arg2 [
                        sp:varName "id" ;
                      ] ;
                  ] ;
              ] ;
            sp:variable [
                sp:varName "name" ;
              ] ;
          ]
          [
            a sp:Bind ;
            sp:expression [
                a sp:iri ;
                sp:arg1 [
                    a sp:concat ;
                    sp:arg1 "http://archimate.politie.nl/definitie/" ;
                    sp:arg2 [
                        sp:varName "id" ;
                      ] ;
                  ] ;
              ] ;
            sp:variable [
                sp:varName "definition" ;
              ] ;
          ]
          [
            a sp:Bind ;
            sp:expression [
                a sp:concat ;
                sp:arg1 "http://archimate.politie.nl/businessObject/" ;
                sp:arg2 [
                    sp:varName "id" ;
                  ] ;
              ] ;
            sp:variable [
                sp:varName "businessObjectId" ;
              ] ;
          ]
          [
            a sp:Bind ;
            sp:expression [
                a sp:iri ;
                sp:arg1 [
                    sp:varName "businessObjectId" ;
                  ] ;
              ] ;
            sp:variable [
                sp:varName "businessObject" ;
              ] ;
          ]
        ) ;
    ] ;
  spin:labelTemplate "mapping" ;
  rdfs:subClassOf spin:ConstructTemplates ;
.
<http://definities.politie.nl/id/begrip/BeperkingInRechtshandeling>
  skos:scopeNote """Bij de beperking in handeling zijn er drie mogelijke waarden:
1. Provisioneel bewind
2. Onder curatele gesteld
3. Onder bewind gesteld
Elke aanvang of beëindiging van een beperking in rechtshandeling wordt gedaan als gevolg van een rechterlijke uitspraak. De beperking in handeling is gekoppeld aan de partij, omdat in uitzonderlijke situaties ook een rechtspersoon onder bewind gesteld kan worden. Voor het merendeel zal de beperking in handeling gelden voor de natuurlijk persoon.""" ;
.
<http://definities.politie.nl/id/begrip/BijzondereRechtstoestand>
  skos:scopeNote """Een andere term die vaak gebruikt wordt voor de bijzondere rechtstoestand is insolventie. In het
handelsregister kunnen drie vormen van insolventie worden geregistreerd:
1. Faillissement
2. Surseance van betaling
3. Schuldsanering
De eerste twee kunnen bij alle personen voorkomen incl. buitenlandse vennootschappen. De laatste geldt alleen voor natuurlijke personen. Een Europese verordening maakt het mogelijk een faillissement uit te spreken voor bijvoorbeeld een Belgische BVBA.
Deze klasse geeft de classificatie aan van de soorten bijzondere rechts- toestanden die bij een persoon (natuurlijk persoon, samenwerkingsverband, rechtspersoon of buitenlandse vennootschap) geregistreerd kunnen worden.""" ;
.
<http://definities.politie.nl/id/begrip/BuitenlandseVennootschap>
  skos:scopeNote """In het handelsregister wordt van een buitenlandseVennootschap opgenomen: het registratienummer uit het buitenlands register, de naam van het register en de plaats en land waar het register gehouden wordt.
Wetgeving:
Wet Formeel Buitenlandse Vennootschappen
Artikel 1 sub f 4° juncto artikel 10 Hrb
Artikel 24, 25 en 26 Hrb
De BuitenlandseVennootschap is opgericht naar buitenlands recht en heeft een Vestiging van zijn
Onderneming in Nederland of vervult een functie voor een andere Partij in het handelsregister.""" ;
.
<http://definities.politie.nl/id/begrip/Handelsnaam>
  skos:definition """Een Handelsnaam is een naam waaronder een Onderneming of een Vestiging van een Onderneming
handelt.""" ;
  skos:scopeNote """Een Onderneming mag meerdere Handelsnamen hebben. De Vestiging heeft tenminste één, of meerdere, Handelsna(a)m(en) waarmee die naar buiten treedt.
Bij privaatrechtelijke Rechtspersonen is de statutaire naam altijd ook een van de Handelsnamen van de bijbehorende Onderneming.
De Handelsnamen van de Onderneming zijn een opsomming van alle Handelsnamen van alle Vestigingen.
Indien een Handelsnaam dubbel voorkomt zal deze slechts éénmaal worden getoond""" ;
.
<http://definities.politie.nl/id/begrip/MaatschappelijkeActiviteit>
  skos:scopeNote """De Maatschappelijke Activiteit is het totaal van alle activiteiten uitgeoefend door een Natuurlijk Persoon of een Niet-natuurlijk Persoon. Een Maatschappelijke Activiteit kan ook als Onderneming voorkomen.
Een maatschappelijke activiteit is dus 1-op-1 met de Partij.
Binnen de politie maken we voor een NP ook een NNP waaraan de maatschappelijke activiteit zit.""" ;
.
<http://definities.politie.nl/id/begrip/Melding>
  rdfs:comment """Een melding kan door een persoon of een systeem gedaan worden. Meestal wordt een melding telefonisch gedaan maar kan ook mondeling door een burger aan hulpverlener gedaan worden. In het geval van een systeem kan gedacht worden aan alarm- of brandmeldsystemen. 
Er kunnen meerdere meldingen kenbaar gemaakt zijn over een zelfde gebeurtenis. Niet elke melding wordt een incident.""" ;
.
<http://definities.politie.nl/id/begrip/Rechtspersoon>
  skos:scopeNote """Rechtspersonen zijn limitatief opgenomen in de wetgeving (met name in het Burgerlijk Wetboek).
Wetgeving:
Artikel 2:1 t/m 2:3 BW
Artikel 1 en 6 Hrw
Artikel 12 Hrw
-Privaatrechtelijke rechtspersonen:
Artikel 22 Hrb
Artikel 23 Hrb
Artikel 28 Hrb
Artikel 29 Hrb
Artikel 30 Hrb
-Overige privaatrechtelijke rechtspersonen:
Artikel 32 Hrb
-Kerkgenootschap
Artikel 31 Hrb
-Publiekrechtelijke rechtspersoon:
Artikel 33 en 34 Hrb""" ;
.
<http://definities.politie.nl/id/begrip/RechtspersoonInOprichting>
  skos:scopeNote """Het kan voor de Onderneming die door de RechtspersoonInOprichting zal worden gedreven, vereist zijn, al voor haar oprichting bepaalde rechtshandelingen te verrichten, zoals het bestellen van goederen of het huren van een bedrijfspand. Deze rechtshandelingen worden dan, ten einde de toekomstige Rechtspersoon te binden, aangegaan namens de RechtspersoonInOprichting.
Wetgeving:
Artikel 2:93 BW (voor de BV)
Artikel 2:203 BW (voor de NV)
Artikel 13 Hrb
Het gaat om op te richten Rechtspersoon die een Onderneming in de zin van de handelsregisterwet heeft.""" ;
.
<http://definities.politie.nl/id/begrip/Rechtsvorm>
  skos:scopeNote """Artikel 12 sub c
Hrw
let op: hierin verzamelen we de rechtsvorm uit het handelsregister, maar ook de rechtsvorm buitenlandse vennootschap, de rechtsvorm publiekrechtelijk, de rechtsvorm overige privaatrechtelijke en de rechtsvorm samenwerkingsverband.""" ;
.
<http://definities.politie.nl/id/begrip/Samenwerkingsverband>
  skos:scopeNote """Samenwerkingsverbanden bestaan met het doel een Onderneming te drijven en mogen daarom niet
geregistreerd worden zonder Onderneming.
Wetgeving:
Artikel 10 lid 3 Hrw
Artikel 17 t/m 20 Hrb
Als Samenwerkingsverband en worden ingeschreven in het handelsregister een VennootschapOnderFirma,
CommanditaireVennootschap, Maatschap, Rederij.""" ;
.
<http://definities.politie.nl/id/begrip/Vestigingsnummer>
  skos:scopeNote """Artikel 11 lid 1
sub a Hrw,
Artikel 14 lid 1
sub a Hrw""" ;
.
<http://definities.politie.nl/im/id/begrip/DienstverbandDossier>
  dct:source """Dossiermodel OPP ApplicatieArchitectuur (operationeel proces) versie 1.1 dd 17-01-2014.
""" ;
.
<http://definities.politie.nl/im/id/begrip/FocusDossier>
  dct:source """Dossiermodel OPP ApplicatieArchitectuur (operationeel proces) versie 1.1 dd 17-01-2014.
""" ;
.
<http://definities.politie.nl/im/id/begrip/NietNatuurlijkPersoonSoort>
  skos:scopeNote """In het NHR: rechtspersoon, samenwerkingsverband, buitenlandse vennootschap, eenmanszaak met meerdere eigenaren en rechtspersoon in oprichting.
Binnen de politie voegen we hier ook de eenmanszaak aan toe. In het NHR is een eenmanszaak een natuurlijk persoon met een maatschappelijke activiteit. Voor de politie wordt dat dan een natuurlijk persoon met een eigenaar-relatie met een niet-natuurlijk persoon met een maatschappelijke activiteit.""" ;
.
<http://definities.politie.nl/im/id/begrip/SignaalDossier>
  dct:source """Dossiermodel OPP ApplicatieArchitectuur (operationeel proces) versie 1.1 dd 17-01-2014.
""" ;
.
<http://purl.org/iso25964/skos-thes#CompoundEquivalence>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/AllowedElementTypeType>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/AllowedRelationshipTypeType>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/ConceptAttributeGroup>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/ConceptRefAttributeGroup>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/ConceptRefGroup>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/ConnectionRefAttributeGroup>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/ConnectionRefGroup>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/DiagramsType>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/DocumentationGroup>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/ElementRefAttributeGroup>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/ElementRefGroup>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/ElementsType>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/FontType>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/Grp.any>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/IdentifierGroup>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/LabelGroup>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/LangStringType>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/LocationGroup>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/Model>
  sxml:prefix "archimate" ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/NameGroup>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/NodeRefAttributeGroup>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/NodeRefGroup>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/OptionalIdentifierGroup>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/OrganizationsType>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/PropertiesGroup>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/PropertiesType>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/PropertyDefinitionRefAttributeGroup>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/PropertyDefinitionRefGroup>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/PropertyDefinitionsType>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/PropertyType>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/RGBColorType>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/ReferenceType>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/RelationshipRefAttributeGroup>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/RelationshipRefGroup>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/RelationshipsType>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/SizeGroup>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/StakeholdersType>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/StereotypeRefAttributeGroup>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/StereotypeRefGroup>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/StyleType>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/ViewConceptRefAttributeGroup>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/ViewConceptRefGroup>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/ViewRefAttributeGroup>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/ViewRefGroup>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/ViewpointRefAttributeGroup>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/ViewpointRefGroup>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/ViewpointsType>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
<http://www.opengroup.org/xsd/archimate/3.0/ViewsType>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
xsi:schemaLocation
  a owl:DatatypeProperty ;
  sxml:attribute "xsi:schemaLocation" ;
  rdfs:label "xsi:schemaLocation" ;
.
xsi:type
  a owl:DatatypeProperty ;
  sxml:attribute "xsi:type" ;
  rdfs:label "xsi:type" ;
.
skos:Concept
  spin:rule [
      a converter:mapping ;
    ] ;
.
<http://www.w3.org/XML/1998/namespace#SpecialAttrs>
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
[
  sh:select """SELECT $this
WHERE {
	FILTER EXISTS {
    	$this sh:class ?class .
		$this sh:datatype ?datatype .
	}
}""" ;
].
[
  sh:select """SELECT $this
WHERE{
$this a owl:Class
 FILTER (!REGEX(STR($this), \"http\\\\:\\\\/\\\\/ontologie\\\\.politie\\\\.nl\\\\/def\\\\/[a-z0-9][a-zA-Z0-9]+\\\\#[A-Z0-9][a-zA-Z0-9]+$\"))
}""" ;
].
[
  sh:select """SELECT $this
WHERE{
$this a owl:DatatypeProperty
 FILTER (!REGEX(STR($this), \"http\\\\:\\\\/\\\\/ontologie\\\\.politie\\\\.nl\\\\/def\\\\/[a-z0-9][a-zA-Z0-9]+\\\\#[a-z0-9][a-zA-Z0-9]+$\"))
}""" ;
].
[
  sh:select """SELECT $this
WHERE{
$this a owl:ObjectProperty
 FILTER (!REGEX(STR($this), \"http\\\\:\\\\/\\\\/ontologie\\\\.politie\\\\.nl\\\\/def\\\\/[a-z0-9][a-zA-Z0-9]+\\\\#[a-z0-9][a-zA-Z0-9]+$\"))
}""" ;
].
[
  sh:select """SELECT $this
WHERE{
$this a owl:Ontology
 FILTER (!REGEX(STR($this), \"http\\\\:\\\\/\\\\/definities\\\\.politie\\\\.nl\\\\/[a-z0-9][a-zA-Z0-9]+$\"))
}""" ;
].
[
  sh:select """SELECT $this
WHERE{
$this a owl:Ontology
 FILTER (!REGEX(STR($this), \"http\\\\:\\\\/\\\\/ontologie\\\\.politie\\\\.nl\\\\/def\\\\/[a-z0-9][a-zA-Z0-9]+$\"))
}""" ;
].
[
  sh:select """SELECT $this
WHERE{
$this a rdf:Property
 FILTER (!REGEX(STR($this), \"http\\\\:\\\\/\\\\/ontologie\\\\.politie\\\\.nl\\\\/def\\\\/[a-z0-9][a-zA-Z0-9]+\\\\#[a-z0-9][a-zA-Z0-9]+$\"))
}""" ;
].
[
  sh:select """SELECT $this
WHERE{
$this a sh:NodeShape
 FILTER (!REGEX(STR($this), \"http\\\\:\\\\/\\\\/ontologie\\\\.politie\\\\.nl\\\\/def\\\\/[a-z0-9][a-zA-Z0-9]+\\\\#[A-Z0-9][a-zA-Z0-9]+$\"))
}""" ;
].
[
  sh:select """SELECT $this
WHERE{
$this a skos:Concept
 FILTER (!REGEX(STR($this), \"http\\\\:\\\\/\\\\/definities\\\\.politie\\\\.nl\\\\/(.+?)d\\\\/begrip\\\\/[A-Z0-9][a-zA-Z0-9]+$\"))
}""" ;
].
[
  sh:select """SELECT $this
WHERE{
$this a skos:ConceptScheme
 FILTER (!REGEX(STR($this), \"http\\\\:\\\\/\\\\/definities\\\\.politie\\\\.nl\\\\/id\\\\/begrippenstelsel\\\\/[A-Z0-9][a-zA-Z0-9]+$\"))
}""" ;
].
[
  sh:select """SELECT ?this
      WHERE {
           ?node rdf:type sh:NodeShape. 
           ?node sh:property ?this.       
           ?this rdf:type sh:PropertyShape
           FILTER( regex(str(?node),\"politie.nl/\"))    
      }""" ;
].
[
  sh:select """SELECT ?this
      WHERE {
        ?this rdf:type dcterms:BibliographicResource
        FILTER( regex(str(?this),\"politie.nl/\"))    
      }""" ;
].
[
  sh:select """SELECT ?this
      WHERE {
        ?this rdf:type owl:Class
        FILTER( regex(str(?this),\"politie.nl/\"))    
      }""" ;
].
[
  sh:select """SELECT ?this
      WHERE {
        ?this rdf:type owl:DatatypeProperty
        FILTER( regex(str(?this),\"politie.nl/\"))    
      }""" ;
].
[
  sh:select """SELECT ?this
      WHERE {
        ?this rdf:type owl:ObjectProperty
        FILTER( regex(str(?this),\"politie.nl/\"))    
      }""" ;
].
[
  sh:select """SELECT ?this
      WHERE {
        ?this rdf:type owl:Ontology
        FILTER( regex(str(?this),\"definities.politie.nl/\"))    
      }""" ;
].
[
  sh:select """SELECT ?this
      WHERE {
        ?this rdf:type owl:Ontology
        FILTER( regex(str(?this),\"ontologie.politie.nl/\"))    
      }""" ;
].
[
  sh:select """SELECT ?this
      WHERE {
        ?this rdf:type rdf:Property
        FILTER( regex(str(?this),\"politie.nl/\"))    
      }""" ;
].
[
  sh:select """SELECT ?this
      WHERE {
        ?this rdf:type sh:NodeShape
        FILTER( regex(str(?this),\"politie.nl/\"))    
      }""" ;
].
[
  sh:select """SELECT ?this
      WHERE {
        ?this rdf:type skos:Collection
        FILTER( regex(str(?this),\"politie.nl/\"))    
      }""" ;
].
[
  sh:select """SELECT ?this
      WHERE {
        ?this rdf:type skos:ConceptScheme 
        FILTER( regex(str(?this),\"politie.nl/\"))    
      }""" ;
].
[
  sh:select """SELECT ?this
    WHERE {
      ?this rdf:type skos:Concept
      FILTER( regex(str(?this),\"politie.nl/\"))    
    }""" ;
].
